龍市KOL: 自住上車者，莫等待了！

龍市gogogo

"昨天房委會首天批出白居二資格的購買證，我司在屯門及天水圍一天共成交了8單「白居二」！大部分比高峰時減價10%左右，這效果雖證明了成交必須減價，但也證明了被凍結的草根購買力果然是率先透過「白居二」釋放出來，並支持著減了的樓價，亦代表了市場上最高性價比的8個樓盤已經在一天內在市場消失，以上的只是解凍了很少部份的購買力，11月尾的新居屋抽籤應該會釋放了逾26萬購買力的大部分，居屋的抽籤在增加彩池之後，命中率只得59分之一，如果2900伙重建戶及1300個「家有長者優先選樓計劃」全數行使優先權的話，正常家庭命中率是1000分之一以上！其中只要有1%回流市場足以消化全港居屋市場的所有減價5%的樓盤！

林鄭特首透過加大居屋的彩池去凍結市場上數以十萬計的購買力，及透過空置稅令到樓花一定要短期內處理積存的數萬個供應，的確是成功拉停了千軍萬馬的樓市，但是否拉停了就等於樓價轉勢拾級下跌？在資金多、借貸少、息口低結構不變的情形之下，有關轉勢的評估的確是想得太多了！林鄭特首的「凍市行動」也成功製造了兩批得益者，第一批是抽居屋的中獎入市者，第二批就是趁樓價下跌在二手市場的入市者！有需要但無入市的人是不可能得益的，他們甚至會成為「凍市行動」的埋單者，因為他們沒有入市最後要承受較高的樓價及自己棄買從租而製造的更高租金啊。

汪敦敬 “

最高性價比 ？

良景 田景 天水圍？

個個抽唔中新居屋既 都有資格買未補地價居屋咩
呢條撚屌又9up
講到咁撚多需求 咁撚多購買力
D居二成交價咪又係創新低
講撚到尾就係想買家入市 比D心機繼續鋤業主啦
跌夠5-6成 我咪入市幫手托囉

汪總係香港樓市既紅太陽，要出本汪語錄

汪狗仲未吠夠

下個月推返上黎binc

睇完汪總，睇返啲淡野

【Bond Desk】樓市最恐怖會跌七成（Dr.Ng）

佢間野係咪無單開

呢個都有睇開，條友睇到好淡

股榮啲朋友

有幾淡就視乎美國有幾大力打中國

果26萬人有冇購買力都唔知
個個學生哥走去抽 有錢冇錢抽左先算

一隻字有冇賺到1蚊

十一月又可以binc了

但呢條友都算幾準幾有分析